場上無聲抗爭反被辱罵 NFL球壇震怒 逾200球員反擊特朗普 奏國歌拒絕肅立

場上無聲抗爭反被辱罵 NFL球壇震怒
逾200球員反擊特朗普 奏國歌拒絕肅立

國際新聞

上屆NFL超級碗得主新英倫愛國者球員，前日與侯斯頓德州人作賽前，在國歌聲中單膝下跪。美聯社

美國總統特朗普以一句「狗娘養的」批評在全國美式足球聯盟（NFL）賽前奏國歌時示威的球員，觸怒全美球壇，在前日舉行的多場賽事中，逾200名球員在奏國歌途中坐下、單膝下跪、手挽手或舉拳，以團結行動向特朗普還以顏色。特朗普斥球員「非常不尊重我們的國家」。

早在去年NFL球員已開始以拒絕向國歌及國旗肅立的方式示威，抗議警察向少數族裔濫暴，上周只有6人參與，但特朗普一語激起千層浪，在杰克遜維爾美洲虎隊與巴爾的摩烏鴉隊於英國倫敦溫布萊球場前日對壘的賽事上，逾20名球員在奏起美國國歌時單膝下跪或手挽着手，播英國國歌時則肅立。在美國田納西州納什維爾，對賽的西雅圖海鷹隊跟田納西巨神隊球員索性不出席國歌演奏儀式。海鷹發聲明表示：「我們不會為國家困擾有色人種的不公義而站立。」

全日13場賽事中，僅有寥寥數位白人球員沒有參與示威，連份屬特朗普支持者的新英倫愛國者隊班主克拉夫特也加入，他坦言對特朗普「深感失望」。觀眾對示威反應不一，有人鼓掌支持，有人喝倒采並高叫要求球員「站起來」。

特朗普回應斥不尊重

開罪整個美式足球球壇的特朗普指事件「跟種族無關，這關乎尊重我們的國家」，「當你單膝下跪時，你就是不尊重國旗或國歌」，但對曾向他捐款的克拉夫特「包容」得多，「他是我的好朋友，我希望他能隨心所欲」。美國政治諷刺喜劇演員奧貝杜拉批評特朗普「不明白美國價值觀的重要性，尤其是言論自由、多元及包容」。但有白宮助理透露，特朗普有信心支持者認同他。共和黨全國委員會前主席斯蒂爾認為特朗普不過是維持他「真人騷總統」風格。

美聯社/法新社

相關新聞

美保障請願權 跪國歌不受罰
國際新聞 5小時前

朝揚言有權於領空外擊落美轟炸機
國際新聞 5小時前

庫什納以私人電郵處理白宮事務
國際新聞 5小時前

nigger

其實咁樣得罪人多稱呼人少對佢有咩好處

你要知道睇波嘅人唔會係班垃圾SJW 講完之後NFL收視新低

其實理性講句
唔鐘意donald trump係一件事，你可以講哂粗口屌埋人地屋企人
但國歌同國旗係一個國家既symbol，無乜理由拎黎搞事
雖然咁樣講又會好多人屌，話咩黑人俾人殺乜乜柒柒
但都無理由燒到去國體到
咪撚同我講支那乜乜柒柒

唔撚同你講支那咁講乜呀 死左膠

其實trump 呢招高章
將愛國呢樣野同自己捆綁

就算美國班左膠平時玩 lgbt / black lives matter 呢 d 政治正確野係大晒都好
但美國最大晒既政治正確就係愛國
你點屌trump 係你既事 但傳統老野 (特別係白人個班) 係真心感激軍人為美國捐軀

而家反trump 班左膠被人延伸到唔尊重軍人都幾抵死 平時係咁用政治正確 ( racist )砌人生豬肉 而家比trump 用最政治正確還拖 但無奈洗濕左個頭 (love trump hates ) 焗住死撐

而家美國左右歸晒邊 ( 撐 / 反trump )
但中間個班冇preference 係投票個陣而家會變成傾向 trump (愛國 ) >>> 民主黨 ( lgbt / black lives matter )

就咁睇共和黨18年選眾議院好穩 trump 仲好大機會2020連任到

Rating有升有跌，Week Three NFL對比上一年有升，要再睇耐少少，事件點樣發酵，先可以證實咁次事件對NFL同侵侵有咩影響

再者，侵侵同共和黨建制支的持的Luther Strange係Alabama Republican runoff，同時反醫改失敗可能都有影響。

暫時侵侵的Approval Rating持續低於四成，反對率由三月起高於五成，眾議院同總統選舉其實都要再睇誰勝誰負